刷新 17 回复 286 关注

举报只看`#427020` **精品**4月之前 8-04 19:46:15

\#校医院 #报销相关
这一年因为一些事情 帮别人跑了若干次报销 恰好看到新生洞里有这个需求 把一些重要的点列一下 也欢迎其他dy补充
\0. 一般来说 你在校医院基本都是公费医疗 无需走报销程序



1. 

2. 报销分为门诊报销和住院报销，字面意思。清华后勤预约两天内的。需要带学生卡，可以拿别人的卡帮别人报销（自己预约或别人预约都行）不一定按照时间去，去了后现场签到，叫号顺序是预约时间早的>晚的>现场取号，迟到应该没啥关系，但我也没有试过预约8点然后11点去。
3. 

4. 如果是急诊不需要开转诊单，保留好相关票据就行。否则都需要转诊单（先找校医院医生开，然后去一楼出门的地方盖章，然后就诊时带着给会诊医师签字，报销时带上）
5. 

6. 校医院一般只能转诊北医三院，有一些特定的疾病可以转诊到特定的医院（欢迎补充，比如抑郁症好像可以去北医六，但我没有考证过），可以多次转诊（即校医院转北医三转其他医院）
7. 

8. 由于外面的医院一般比较难挂号，可以先挂上号再去开转诊单。转诊单有效期是一个月，如果医疗周期比较长的话，就需要多开几次转诊单了
9. 

10. 报销最核心的东西是黄色的票据（中央医疗门诊收费票据）和处方笺/检查项目，前者是报销单据，但通常只会写西药费，报销需要具体的药名所以需要处方笺，两者的钱是完全一致的。
11. 

12. 不同的药报销比例不一样，而且有些药必须有对应的适应症才能报销，这种一般你也不清楚，所以先去报销然后他们会一条条检查，如果有这个情况，会需要医生写个证明说有这个情况（当然你说你有钱不需要报销也可以）
13. 

14. 如果已经因病休学，报销时有一定几率需要看休学证明，至少需要一个电子版
15. 

16. 报销完成后，会给你一个结算清单告诉你报了多少钱，一般当天或一两天内就会打到银行卡里
17. 



`#2206999` 4月之前 8-04 19:48:47

[洞主] 哦 报销地点在校医院入口右手边，沿着迂回的走廊走到底，然后上三楼



`#2207009` 4月之前 8-04 19:50:50

[Alice] 还需要诊断书 需要三院盖章



`#2207028` 4月之前 8-04 19:53:02

[洞主] Re Alice: 对 而且不能是盖着病历复印章 还得原件orz



`#2207064` 4月之前 8-04 19:59:05

[洞主] 校医院治疗选择公费医疗 基本就是两块钱挂号费走天下。校外医疗都是自费医疗 然后保留单据走报销流程



`#2207185` 4月之前 8-04 20:12:20

[Bob] 为啥我每次去报销没有什么诊断书，诊断书是针对什么报销的？



`#2207237` 4月之前 8-04 20:17:37

[洞主] Re Bob: 我翻了一下 住院报销的话叫做出院诊断证明 门诊的话给你看病应该也会开具一个诊断再开药？



`#2207256` 4月之前 8-04 20:20:34

[洞主] 如果在北医三院 然后漏了东西的话 可以在北医三院的公众号里打印 现场放了一台电脑专门供人登微信上去找东西打印电子票据 有近期三院诊疗记录的可以补充下那里的票据都有啥



`#2207709` 4月之前 8-04 21:39:28

[Bob] Re 洞主: 诊断书是住院报销呀？我一直是门诊报销，没住过院



`#2207724` 4月之前 8-04 21:42:08

[Bob] Re 洞主: 门诊不需要诊断书应该，应该就化验单和处方单就行了



`#2207950` 4月之前 8-04 22:41:18

[Carol] 补充：手术后的复健类项目只有术后三个月内开方的能报销



`#2211205` 4月之前 8-05 17:05:57

[Dave] 补充，一些手术中所用到的一些高价格耗材是不能全额报销的。



`#2211930` 4月之前 8-05 18:39:59

[Eve] Re Bob: 处方



`#2217595` 4月之前 8-06 14:51:40

[洞主] Re Dave: 挺多耗材都是不报销的 比如牙科补牙的材料、牙冠等等



`#2228210` 4月之前 8-08 10:28:54

[Alice] 阿对 还有特需门诊的都不能报销



`#2228216` 4月之前 8-08 10:30:21

[洞主] Re Alice: 是药品都不能报吗 我知道挂号费是有报销上限的（好像是30） 特需门诊还有其他的限制吗



`#2243256` 4月之前 8-10 9:22:50

[Alice] Re 洞主: 只要是特需门诊开的东西 都不能报销



`#3107674` 6天之前 12-05 9:37:28

[Francis] 好耶



 插入图片

 预览 发表